（中文大神入）比喻論證同類比論證有咩分別？

求教
同埋反襯同對比有咩分別

反襯有主角
會突出其中一個
對比平衡啲

比喻論證係將你要黎論證既野描述成他物
類比係用性質相似既野去講你想講既論點
例如:
你想講學習係要一步步黎，無得一下子識曬d野

比喻論證:
就好似爬山咁，由山腳到山頂都要一步步行啦
類比論證:
港大個校長都係由小學讀起，中學大學研究院咁上啦

反襯同對比都係用兩種相對既野黎描繪事物既手法，但反襯有主角配角之分，對比無

反襯:
在熱鬧的謝師宴中，同學們都興高采烈地拍照留念，小明卻獨自坐在一角

對比:
老人常思故，少年想將來

利申9up

咁係舉例wor

對比-黑對白
反襯-一片黑暗之中有一點光芒

比喻-人生就如賭博
類比-人生會作出不同的選擇而得到什麼或者失去什麼；賭博也會需要作出抉擇之後得到金錢或失去金錢

大概係咁

類比需要比較嚴謹既邏輯去推論
比喻唔一定作為論證手法 只係修辭

對比係兩者相對 無分主角主體之說
反襯係企圖用一樣野突出另一個主體
主體先係想帶出既野

利申中文得5 不過中文系

咁點解 魚我所欲也 係比喻 而唔係類比?

魚同熊掌不可兼得，要捨魚而取熊掌
就如生同義不可兼得 要捨生取義

因為孟子佢係將「魚」同「熊掌」作喻體，「生」同「義」作本體，以比喻作整個論證嘅基礎，而非以「選擇魚同熊掌」呢件事作（類比）論證嘅基礎。

類比係將A情況既做法套入去B情況
比喻係直接將某樣野比作另一樣野

閱讀理解有時會問

殘體見諒

好老實講如果你學到魚我所欲也都仲未識分呢幾樣嘢
尤其是反襯同對比嘅分別
你都幾大鑊下

比喻論證係將你要黎論證既野描述成他物
類比係用性質相似既野去講你想講既論點
例如:
你想講學習係要一步步黎，無得一下子識曬d野

比喻論證:
就好似爬山咁，由山腳到山頂都要一步步行啦
類比論證:
港大個校長都係由小學讀起，中學大學研究院咁上啦[/quote]
小學聽過下，記得既大概係咁，最明顯既分別係，比喻通常係將主體比喻成抽象既概念，所以會將學習比喻爬山，兩樣野其實係無關係，只係有相似，所以叫比喻。但校長由小學到上去，論據同讀書有關，同時有推理步驟，咁就叫類比。重點係有無性質相同，唔係話爬山同讀書都要努力就叫同性質。
利申5**中文系

執少幾分者,其實好閒

小學聽過下，記得既大概係咁，最明顯既分別係，比喻通常係將主體比喻成抽象既概念，所以會將學習比喻爬山，兩樣野其實係無關係，只係有相似，所以叫比喻。但校長由小學到上去，論據同讀書有關，同時有推理步驟，咁就叫類比。重點係有無性質相同，唔係話爬山同讀書都要努力就叫同性質。
利申5**中文系[/quote]